\chapter*{謝辞}
\addcontentsline{toc}{chapter}{謝辞}
\label{acknowledgements}

まず最初に、本研究を進める上で慶應義塾大学環境情報学部のロドニー・バンミーター准教授に様々な助言を頂き、指導して頂きました。
またCQIS2018における学会発表や、RIPE Quantum Hackathon2018へ参加の機会を頂きました。
自分にとって今まで体験したことがないものであり、これからの人生に置いてとても有益な体験をさせて頂きました。
厚く感謝を申し上げます。

同時に慶應義塾大学政策・メディア研究科の佐藤貴彦特任助教には様々な助言を頂き、また指導して頂きました。
自分がまだ研究に関する知識がない内から、基本的なことから教えて頂きました。
厚く感謝を申し上げます。

慶應義塾大学政策・メディア研究科の松尾賢明先輩は様々な助言をして頂き、また実験環境の実装について一緒に考えてくれました。
自分の研究があるにも関わらず私のために多大な時間を割いてくださりました。
また時には夜遅くまで研究室に残り、議論に付き合ってくださいました。
厚く感謝を申し上げます。

また、慶應義塾大学村井研究室バンミータ研究会の皆様にも感謝の意を表します。
慶應義塾大学環境情報学部の西尾真君には、様々な質問により自分の研究の質を上げてくれました。
また自分の研究における誤りを訂正してくれました。
研究会の後輩皆様はそれぞれの活動を通し研究会自体を盛り上げ、それぞれの研究活動を通し、自分に様々なことを学ばせてくれ、自分の研究の支えになりました。
厚く感謝を申し上げます。

最後に、村井・楠本・中村・高汐・バンミーター・植原・三次・中澤・武田合同研究プロジェクトに所属する研究メンバー全員に自分の研究をできる環境を与えてくださったことに感謝致します。